貿易開戰！中國商務部回擊：與美先前談判全數作廢

川普政府15日宣布，美國將對價值500億美元（約新台幣1.5兆元）的中國進口商品課徵25％關稅。對此，中國商務部火速回擊，宣布將對美採取「同等規模、同等力度的徵稅措施，雙方此前磋商達成的所有經貿成果將同時失效。」

以下為中國商務部發言人回應全文；

中美雙方曾就經貿問題開展多輪磋商，力圖解決分歧，實現雙贏。令我們深感遺憾的是，美方置雙方已經形成的共識於不顧，反復無常，挑起貿易戰。此舉既損害雙邊利益，也破壞世界貿易秩序，對此中方堅決反對。

中方並不想打貿易戰，但面對美方損人不利已的短視行為，中方不得不予以強有力回擊，堅決捍衛國家利益和人民利益，堅決捍衛經濟全球化和多邊貿易體制。我們將立即出台同等規模、同等力度的徵稅措施，雙方此前磋商達成的所有經貿成果將同時失效。

當今時代，發起貿易戰不符合全球利益，我們呼籲各國採取共同行動，堅決制止這種過時和倒退的行為，堅定捍衛人類共同利益。

人類共同利益

中興又要上刑台了

等睇幾時跪低

錢照罰

你自己唔要中興咋

歷史文件 不再具有任何現實意義

中共平時都撚得人多啦
而家比美國慢慢撚

打乜9貿易戰唶！
係就開拖
你有無蛋蛋架？

屌
咩共識
人地根本無同你達成共識
相反你簽左協議應承人家陣反口話當無簽過

即係中興又要收皮

我係人類
我覺得你強國應該被制裁
唔好強行代表我好嘛求下你
共同利益?
強國人有著數果陣咪痴埋黎話大家有錢一齊搵
冇著數就第一個閃水

中興真慘

仲有華為

為左成為最大贏家可以去到幾盡？

好係贏國既作風
當年慈蟢都咁上下

公佈嚟聽下有咩內容咁把炮

中興：屌！彈出彈入，玩鳩我！我而家自己收皮算撚數！

[設計對白]

打未

幾時強国咁強代表埋全地球講嘢？
聯合國都未出聲啦 衝出嚟柒

先打大豆，再打飛機

中國勢必亮劍

恆指準備插到29000